لغة الأسُس البرمجية
=================

يحتوي هذا المجلد على معايير لغة الأسُس البرمجية ووثائقها وشفرتها المصدرية.


حقوق النشر
==========

جميع الحقوق محفوظة 2015م\1436هـ
حقوق هذا العمل مملوكة من قبل كل من:
سرمد خالد عبدالله، ويملك حقوق الملفات في المجلدات التالية:
/Doc
/Source/Core
/Source/Tests/CoreTests
رافد خالد عبدالله، ويملك حقوق الملفات في المجلدات التالية:
/Source/Scg
/Source/Tests/ScgTests
/Source/Tests/EndToEndTests
حقوق ملكية كل ملف مذكورة أيضاً في ذلك الملف.


الترخيص
=======

نُشرت معايير لغة الأسُس ووثائقها وشفرتها المصدرية والتنفيذية وأمثلتها برخصة 
الأسُس العامة (Alusus Public License)، الإصدار 1.0، والمضمّنة في هذا المجلد
والمتوفرة أيضاً على الرابط <http://alusus.net/alusus_license_1_0>. يرجى قراءة
الرخصة قبل استخدام أو نسخ أي من هذه الملفات. استخدامك لأي من الملفات في هذا
المجلد إقرار منك أنك قرأت هذه الرخصة ووافقت على جميع فقراتها.

رخصة الأسُس العامة صُممت لجعلها لغة مفتوحة المصدر وفي نفس الوقت للمحافظة على 
معايير اللغة من التشتت مبكراً إلى لغات متعددة غير متوافقة مع بعضها. تتيح
الرخصة ما يلي:
* الحصول على اللغة مجاناً بصيغتيها المصدرية والرقمية واستخدامها لكتابة البرامج
  أياً كانت طبيعتها سواء كانت تجارية أو غير ذلك.
* تعديل اللغة واستخدام النسخة المعدلة لكتابة البرامج أياً كانت طبيعتها سواء كانت
  تجارية أو غير ذلك.
* إعادة نشر النسخة الأصلية غير المعدلة سواء بصيغتها الرقمية أو المصدرية. تمنع
  الرخصة نشر نسخ معدلة إلا بموافقة مسبقة من Alusus Software Ltd.
  
لمزيد من المعلومات حول هذا الموضوع يرجى الاتصال بفريق العمل على 
العنوان http://alusus.net/contact


هيكلية المجلدات
===============

/Doc            يحتوي كل الوثائق الخاصة بالمشروع مثل تصميم اللغة ومعاييرها ووثائق الشفرة المصدرية.

/Source         يحتوي على الشفرة المصدرية الكاملة.
/Source/Core    يحتوي على الشفرة المصدرية للقلب.
/Source/SCG     يحتوي على الشفرة المصدرية للمكتبات التنفيذية المعيارية.
/Source/Tests   يحتوي على الاختبارات الآلية للقلب والمكتبات التنفيذية المعيارية.

/Examples       يحتوي على أمثلة مكتوبة بلغة الأسُس.

/Scripts        يحتوي على شفرات مختلفة للمساعدة في عملية التطوير.


إضافات اللغة في أسماء الملفات والمجلدات
=======================================

أسماء الملفات والمجلدات قد تحتوي إضافة تشير إلى لغة هذا الملف. فالإضافة ar تشير إلى أن الملف مكتوب بالعربية بينما الإضافة en تشير إلى الانجليزية.

